到今時今日，連呢啲野都仲未識？

大家好，小弟乃法律小薯一名，見識淺薄。不過最近見到有好多手足俾人拉咗，所以決定用我僅有嘅法律知識寫一篇關於被捕後應該要留意嘅事情，希望大家至少有個心理準備，喺唔小心俾人拉咗嘅時候都知道有咩可以做：

1. 乜都唔好講

呢樣野法律界嘅師兄師姐們講到口都臭埋，大家係有絕對嘅權利保持緘默，而咁做係唔會令法庭對你作出不利嘅推定。記得無論任何人，係任何人包括同你一齊被捕嘅人（除咗你嘅律師或者你非常信任嘅家人朋友之外），都唔好同佢講任何野，因為佢哋係可以將你講過嘅嘢作為呈堂證供，尤其是可能有popo借機套你料。記住你同popo合作一定唔會有好處㗎！！！

2. 請律師

律師一定要搵，因為佢係你俾人拉嘅時候最好嘅依靠。佢能夠確保你被拘留時受到嘅對待，都得以記錄在案，方便日後上庭嘅時候幫到你。當然，popo依家好有可能會唔跟程序做嘢，但係無論如何都要堅持搵律師，同埋保持緘默。仲有，當你打電話搵律師嘅時候，一定要小心簡潔說話，以防隔牆有耳，偷聽你講嘢，因為咁可能會成為證據，對你絕對不利。

3. 盡量記住被捕時所有發生咗嘅事

呢樣野好重要，因為如果你被捕時popo對你做咗任何對你唔公平嘅事，你係需要盡快俾你嘅律師知道，並且即場作出投訴。咁樣先可以落簿，喺你上庭時由你嘅律師提出，確保你嘅權益得到保障（尤其當你俾人砌生豬肉或者屈打成招嘅時候）。

4. 冷靜應對

當popo質問你嘅時候，向林奠學習，冷處理佢哋嘅行為，禮貌地拒絕回應。仲有，唔好講「我唔知」、「我唔想答」，因為呢啲說話都代表你作緊供，係可以作為呈堂證供，記住講「我無嘢講」就可以。由今日起，背熟呢句，等你俾人問都可以好自動咁拒絕回答啦！

5. 盡量送醫

如果可行，盡量要求送去醫院。咁樣醫院嘅人可以幫你，譬如要求popo俾你通知家人你俾人拉咗，同時popo都唔會夠膽對你做任何野。

6. 善用法援

當你要上庭時而你手頭拮据，記得仲有當值律師服務同法援。除咗星火之外，呢兩樣都可以令你冇財政憂慮去搵律師，所以一定要去申請。

最重要係，隨身帶住律師嘅電話號碼，方便你隨時打電話俾律師，尋求法律援助（或者打俾屋企人叫佢哋幫你搵律師）。另外，假如你唔記得或者唔見咗個律師電話，要記住popo係有個律師嘅聯絡list俾你打電話搵律師，要好好善用（雖然popo好大機會用藉口唔俾個list你）。當然，寫係自己隻手或者唔顯眼嘅地方（可以的話用油性marker），更加可以確保自己唔會唔見個電話號碼。

以下係一班同路人好努力做出嚟嘅懶人包，值得一看：

最後，當然希望大家唔好俾人拉

麻煩咁多位手足幫手推呢篇文，等其他手足都可以留個名，得閒溫吓習！！！

光復香港
時代革命

香港人堅持！

11月9日：7區開花！香港人反抗！

Up

推吖